（吞噬南韓全國）中方：沙塵暴源自蒙古 韓媒：源自中国

近10年最強沙塵暴讓北京食泥 中国：源於蒙古

「沙塵暴源自中國」 韓媒報導遭中國網友怒酸：韓國不是宇宙起源？

近來中國北方多個省市飽受沙塵暴肆虐之苦，由於影響範圍逐漸擴大，引起鄰國關注，南韓媒體《韓聯社》分別在今明兩日報導相關消息，未料文中提到「源自中國沙塵暴」等字讓中國網友群起激憤，紛紛在網上留言怒批，「韓國不是宇宙起源嗎？這會兒怎麼又不是了」。

《韓聯社》在15日報導，前一天「發源於中國內蒙古和戈壁沙漠的沙塵暴」預計16日淩晨至上午將刮入韓國。而《韓聯社》在16日則又報導，「中國十年罕見的沙塵暴」16日通過韓半島西部海域流入南韓，全國各地遭遇沙塵暴天氣，疫情下給市民出行造成更大不便。

《韓聯社》以「源自中國」來形容沙塵暴，許多中國網友紛紛在網路上怒嗆，「偷國不偷沙塵暴了？」、「不是都說宇宙是他家的？怎麼把沙塵暴趕出家門了？」、「韓國不是宇宙起源嗎？這會兒怎麼又不是了」、「韓國暗示蒙古回歸中國」、「眾所皆知！韓國人不學地理」、「限韓令這麼快就忘？又皮癢了」。

對於沙塵暴來源，中國氣象局稱，此次沙塵暴源於蒙古國的沙塵，由於蒙古氣旋發展強盛，沙塵隨著氣旋後部的冷高壓東移南下，影響北方地區。

兩邊都鳩屎，打和啦

宇宙都係中國領土

韓國起源論好多都係支那同台灣啲內容農場作出黎或者加油加醋改新聞

識咩吖你哋，軍事武器嚟㗎係

南韓真係好廢 打佢老母

分裂國家 啪得

支那真係好肉酸

明明係科技實驗，班網豬係咪全部想顛覆國家

沙塵暴只求打個和